促默克爾G20向習近平提香港問題，德國議員：抗議修訂人士是「自由捍衞者」

香港特區政府修訂《逃犯條例》引起國際關注，繼美國有議員提出要修訂《香港政策法》後，德國有國會議員周四促請總理默克爾於本月底舉行的日本大阪G20峰會，向中國國家主席習近平提出香港問題，並敦促港府撤銷修例。

德國國會議員兼人權委員會成員Martin Patzelt早前與獲德國難民庇護的黃台仰及李東昇會面，至昨日發聲明表示，默克爾須關注有關議題，呼籲港府撤回修訂《逃犯條例》，而非暫緩，他寫道：「6月12日抗議法案人士是『自由捍衞者』，他們應受讚揚，在面對威脅與自由受限制時仍然展示出勇氣。」

Martin Patzelt強調該些抗議人士在因此情況遭指控的話，港府不應以相關指控去告發他們。Martin Patzelt亦譴責警方使用橡膠子彈和催淚彈，對示威者及記者使用過度武力，重申應由獨立機構全面公開調查。

此前，美國有議員向國會正式申請修訂及提交《香港政策法》與《香港人權法案》，以便重新評估香港能否繼續獲得美國經濟貿易優惠，和調查制裁有關中港官員。另外，美國總統特朗普日前受訪，表明香港示威者影響力大，能「有效」與北京打交道。

資料來源：RTHK
Text by BusinessFocus Editorial

如果歐洲大佬都出聲就好啦